Афинской девушке
(Из Байрона).

Час разлуки бьет: прости, 
Афинянка! возврати 
Другу сердце я покой,
Иль оставь навек с собой. 
Вот обет ной — знай его: 
Zόη, μoύ, δας άγαπω!(1)

За румянец этих щёк,
Чтб Эгейский ветерок 
Целовал тайком не-раз,
За огонь газельих глаз,
За кудрявое чело:
Zόη, μoύ, δας άγαπω.

Поцелуем уст твоих,
Зыбью персей молодых,
Речью тайною цветов, 
Говоривших больше слов, —
Всем клянусь, чтоб душу жгло:
Zόη, μoύ, δας άγαπω.

Афинянка! обо мне 
Вспомни ты наедине...
В Истамбол уеду я,
Но Афин душа моя 
Не покинет для него:
Zόη, μoύ, δας άγαπω.


Н-го октября 1859 года.
Л.МЕЙ